【貿易戰開打】網民寸「愚者建牆」係指桑罵槐 《人民日報》急撤文

(互聯網)
中美貿易戰一觸即發，官媒《人民日報》昨晚在微博發文，引用「智者建橋，愚者建牆」批評美國掀起貿易戰。大陸同一時間，自建網絡「長城」，限制民眾網絡自由，網民指「愚者建牆」是自打耳光，還有人稱這是「妄議國策」。《人民日報》事後尷尬刪文。

大陸實施嚴格的網路管制，禁止民眾瀏覽海外敏感資訊，被稱為「防火長城」，英文簡稱GFW（Great Firewall）。大陸網民必須使用私人虛擬軟體（VPN）才有機會「翻牆」看到遭限制的外國網站內容。

《人民日報》官方微博昨晚11時44分發文稱，美國挑起對華貿易戰，商務部已擬定反制措施，外交部強勢回應：「來而不往非禮也，我們會奉陪到底。」發文還稱，「智者建橋，愚者建牆。世界前兩大經濟體一損俱損，魯莽任性絕不會贏。經濟全球化的大勢不可逆，世界經濟絕不能從大海退回到湖泊。維護中國合法權益，我們一不會怕，二不會躲。」

惟大陸網民紛紛留言對「愚者建牆」作文章。有人說這是「諷刺GFW」、「指桑罵槐」、「妄議國策」，並稱要向當局舉報；有人說這是「自己罵自己」。還有許多人叫好，「看了一眼這『智者建橋，愚者建牆』，然後又看了一眼我的VPN，嗯，說得真好，給小編點個讚!」；「建牆是傻逼，人民日報罵得好!」。許多網民表示不敢相信這句話會從《人民日報》出來。

大陸網民表示，人民日報應該是看到網民如此反應後，尷尬把文給刪了，但大家早已截圖瘋狂轉發，引為笑談。

以為講侵侵整牆

好

人民日報黃皮白心

根本就柒既

有時啲蠢人都可以起橋架

共產黨唯一德政，就係網上鎖住支那蟲

沉咗落去啦

支那建牆絕對係德政

人民日報心諗：死，唔覺意講咗真話

改圖定點

[無圖]大家最期待港珠澳大橋有咩下場?

獅子獸巴打整架，好高質

潛艇黎嘅仆街

香港

支那鎖國在先

竟然會刪文